verbe = 
{
    "easy": [
        {
                "questions": [
                {
                    "id": 1,
                    "question": "À cinq ans, Nelly croyait encore au Père Noël.",
                    "options": ["présent","passé","futur"],
                    "answer": "passé"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "question": "L'émission débutera dans cinq minutes.",
                    "options": ["présent","passé","futur"],
                    "answer": "futur"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "question": "Ce matin, le car de ramassage est en retard.",
                    "options": ["présent","passé","futur"],
                    "answer": "présent"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "question": "Valérie cajole son ours en peluche.",
                    "options": ["2e pers. du sing.", "1re pers. du sing.", "3e pers. du sing."],
                    "answer": "3e pers. du sing."
                },
                {
                    "id": 5,
                    "question": "Vous avez inventé une histoire.",
                    "options": ["1re pers. du sing.", "2e pers. du pluriel", "3e pers. du pluriel"],
                    "answer": "2e pers. du pluriel"
                },
                {
                    "id": 6,
                    "question": "Quand me prêteras-tu ton nouveau jeu ?",
                    "options": ["3e pers. du sing.", "2e pers. du sing.", "1re pers. du sing."],
                    "answer": "2e pers. du sing."
                },
                {
                    "id": 7,
                    "question": "Les joueurs portent des maillots bleus.",
                    "options": ["2e pers. du sing.", "1re pers. du pluriel", "3e pers. du pluriel"],
                    "answer": "3e pers. du pluriel"
                },
                {
                    "id": 8,
                    "question": "Nous mangeons des lasagnes.",
                    "options": ["1re pers. du sing.", "2e pers. du pluriel", "1re pers. du pluriel"],
                    "answer": "3e pers. du sing."
                },
                {
                    "id": 9,
                    "question": "Je ne trahirai pas ton secret.",
                    "options": ["1re pers. du sing.", "2e pers. du pluriel", "1re pers. du pluriel"],
                    "answer": "1re pers. du sing."
                },
                {
                    "id": 10,
                    "question": "Les pompiers ... secourent les blessés.",
                    "answer": "ils"
                },
                {
                    "id": 11,
                    "question": "Les saucisses ... grillent sur le barbecue.",
                    "answer": "elles"
                },
                {
                    "id": 12,
                    "question": "La caissière ... rend la monnaie",
                    "answer": "elle"
                },

            ]
        }
    ],
    "normal": [
        {
            "questions": [
                {
                    "id": 1,
                    "question": "Conjugue le verbe aimer au présent de l'indicatif : Elle ... le chocolat.",
                    "answer": "aime"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "question": "Conjugue le verbe rigoler au présent de l'indicatif : Je ... .",
                    "answer": "rigole"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "question": "Conjugue le verbe baigner à l'imparfait de l'indicatif: Autrefois, nous ... les bébés dans une petite bassine.",
                    "answer": "baignions"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "question": "Conjugue le verbe découvrir au passé composé de l'indicatif : Nous ...  ton excellent travail.",
                    "answer": "avons découvert"
                },
                {
                    "id": 5,
                    "question": "Sélectionne la bonne réponse ci-dessous : Les élèves ont ... leurs devoirs.",
                    "options":["faites", "faits", "fait"],
                    "answer": "fait"
                },
                {
                    "id": 6,
                    "question": "Conjugue le verbe venir au passé simple de l'indicatif : Les parents d'élèves ... à l'école pour rencontrer la nouvelle Directrice.",
                    "answer": "vinrent"
                },
                {
                    "id": 7,
                    "question": "Précise le participe passé du verbe rétrécir (masculin singulier):",
                    "answer": " rétréci"
                },
                {
                    "id": 8,
                    "question": "Conjugue le verbe partir au passé composé de l'indicatif : Elle ... voir des amis à Strasbourg.",
                    "answer": "est partie"
                },                {
                    "id": 9,
                    "question": "Précise l'infinitif des verbes entre (...) : Tu (te réjouis) de l'arrivée des vacances.",
                    "answer": " se réjouir"
                },                {
                    "id": 10,
                    "question": "Précise l'infinitif des verbes entre (...) : Il (est) dans le jardin.",
                    "answer": " être"
                }
            ]
        }
    ],
    "hard": [
        {
            "questions": [
                {
                    "id": 1,
                    "question": "Utilise le bon auxiliaire pour former le plus-que-parfait de l'indicatif dans la phrase suivante : Les nouvelles tablettes [...] séduit rapidement le marché français.",
                    "answer": "avaient"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "question": "Conjugue le verbe aller au futur antérieur de l'indicatif : Quand vous en Norvège, vous comprendrez nos sentiments pour ce pays.",
                    "answer": "serez allés"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "question": "Conjugue le verbe protéger au présent de l'indicatif : Nous nous du froid.",
                    "answer": "protégeons"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "question": "Sélectionne la bonne réponse ci-dessous : Quand j'étais petit, je ... beaucoup de sucreries.",
                    "options":["mangerais","mangeais", "mange", "mangeai"],
                    "answer": "mangeais"
                },
                {
                    "id": 5,
                    "question": "Conjugue le verbe courir au passé simple de l'indicatif : Il ... .",
                    "answer": "courut"
                }

            ]
        }
    ]
 }